class: center, middle
# MVC
---


### MVC
MVC (Model-View-Controller)

Это шаблон проектирования который предполагает разделение данных приложения, пользовательского интерфейса и управляющей логики на три отдельных компонента: Model, View и Controller – таким образом, что модификация каждого компонента может осуществляться независимо. Так же в MVC-фреймворках обычно присутствует компонент Router.
---


### MVC
.left[![](./images/mvc.png)]
---


### MVC
Router - компонент приложения, представляющий из себя отображение урлов на функции, точка входа в приложение, определяет какой контроллер будет выполняться.

Controller - интерпретирует действия пользователя, оповещая модель о необходимости изменений, содержит бизнесс-логику, связывает Model и View.

Model - предоставляет данные, является интерфейсом к базе данных. Реагирует на команды контроллера, изменяя своё состояние.

View - отвечает за отображение данных модели пользователю (HTML, JSON и тд), реагируя на изменения модели. Обеспечивает интерфейс для сбора действий пользователя.
---


### MVC
Плюсы MVC:
- Готовая архитектура (не нужно городить велосипеды);
- Экономия ресурсов;
- Проще найти новых программистов;
- Проще обучить новичков.
---


### Django как MVC
.left[![](./images/django_as_mvc.png)]
